妖魔化高鐵只會邊緣化香港

特首林鄭月娥日前首次評論高鐵「一地兩檢」方案。她希望討論回到高鐵接通全國、增加香港社會及經濟效益的事實本質，希望社會不要用政治化、陰謀論、妖魔化來看。被問到「一地兩檢」如果「難產」，高鐵如何處置，林鄭相信不會發生，因為大部分市民明白事理，知道高鐵會為香港帶來很多機遇，特別是年輕人的事業及學業。

確實，高鐵香港段在通關方面將採用深圳灣口岸「同層兩檢」模式，這個安排是最能夠發揮高鐵效益的安排，也是最便利市民的安排。然而，反對派卻將在全世界多個地方都採用的「一地兩檢」安排指為「割地」，肆意否決「一地兩檢」。然則，反對派是否要高鐵採用「兩地兩檢」或「車上檢」呢？這豈不令高鐵變慢鐵？失去了便利和快捷的特點，高鐵效益勢必大打折扣，也會影響與內地高鐵網絡的聯合，變成得物無所用。其實，「一國」之內竟不容「兩檢」，本身就是荒謬之極，結果只會令香港進一步邊緣化，失去了發展的空間。「一地兩檢」的問題主要是反對派的「心魔」，這個「心魔」，怎樣的方案都是徒勞，香港也將白白失去了國家發展的機遇。

高鐵的特點就是快速和便捷。廣深港高鐵香港段全長二十六公里，落成後可以將香港往返廣州的時間由兩小時縮短至四十八分鐘，並且將香港乘客接送到內地的高鐵網，直達內地各大城市。據估計，高鐵香港段五十年內乘客年均可節省三千九百萬小時，經濟效益更是難以估量。高鐵落成後可縮短香港到廣州個多小時的車程，但如果未能實行「一地兩檢」，導致在過關時花費過多時間，變相是將高鐵的效益完全抵銷，整個高鐵工程的價值也會大為減低，這是全社會都不想見到的。

高鐵採取「一地兩檢」是一個必然的選擇。反對派現在攻擊得體無完膚的「一地兩檢」，其實在不少國家及城市都已採取「一地兩檢」。現在西九龍高鐵站採用的「一地兩檢」，也是沿用深圳灣模式，只是兩地角色調換，深圳灣是內地租地予香港執法人員進駐，西九龍則是香港租地予內地執法人員進駐。既然深圳灣「一地兩檢」實施了這麼多年都沒有出現大問題，正說明「一地兩檢」是行得通，這樣西九龍站為甚麼就不能實行「一地兩檢」？難道內地租地予香港就可以，香港租地予內地就不能？至於反對派提出的一些反對理由，已幾近上綱上線，匪夷所思，正如林鄭所言，是為了妖魔化高鐵，而不是理性討論問題。

反對派以「割地論」、「跨境執法論」等荒謬指控，企圖抹黑「一地兩檢」，但高鐵差不多已經落成，如果不採取「一地兩檢」，然則就必須進行「車上檢」以至「兩地兩檢」。這些建議不但費時失事，更嚴重影響高鐵的成效，也大大削弱市民乘搭意欲。這樣，就與高鐵的原意相違，也浪費了納稅人的大量公帑，是一個全輸的建議。高鐵是香港人的高鐵，高鐵發揮成效市民都能獲益，更關係香港的長遠發展，青年人的發展前景，以抗拒「一地兩檢」來搞垮高鐵，令高鐵變「廢鐵」，全港市民都是輸家。

兩地兩檢會阻住高鐵速度 但...

高鐵是香港人的高鐵

難聽過粗口 好似比人強姦完 仲要講多謝咁

N賓同牙蓋都係五毛泥，大家睇路

高鐵車飛要歡樂卡買
牙蓋冇得炒車飛

最on9就成日強調如果你xxx（多數都係反對政府）
咁「全港市民都是輸家」

係港共政府邊緣化香港，個世界咁大，點解硬係要著眼大陸呢？

咪就係, 有錢喺南丫島南或者東坪州起多個機場好過啦. 避開繁忙空域.
飛機可以飛向全世界

邊緣化依個字都好耐無出現過

其實就係要邊緣化香港先有運行，

如果香港變到同其他大陸城市咁，鬼佬使lun 嚟香港投資？

啲五毛同港一邊講中港大溶合，一邊又要繼續香港關係法，精神分裂一樣

自己地方一步步被侵蝕但又冇野做到 除左搞尖咀廢老就冇野好做

東華三院李東海小學教師林麗棠疑不堪壓力，在校內墮樓身亡，外界將矛頭指向校長羅婉儀，又質疑校長權力過大猶如「土皇帝」；一群自稱校長、教師和「教育有心人」發起聯署，指對林老師不幸離世深感哀痛，但結果事件演變成社會聲討教育負責單位的不是，「是我們一眾滿懷理想從事教育工作的人始料不及和甚感心痛的」，批評聲討、怪罪、搏掌聲的文化造成教育界對立分化，無助改善教育制度。

聯署發起人自稱「一群無政治立場，只談教育的教育界僕人」，而根據發起聯署人公布的名單，截止下午參與聯署的 92 人，只有 50 人是具名聯署，當中教師只有 7 人，校長和副校長則有36人；有參與聯署者在聯署網站留言指，責罵與聲討解決不了問題，亦有人稱「希望傳媒停止妖魔化校長」、「校長也是人，没完沒了的逼迫，是否要當事人以死謝過才收手」。

聯署聲名指，對林老師不幸離世非常哀痛，希望事件從未發生，但事發後的七天，事件已不再是一間學校的事，而是「演變成整個社會聲討各個教育負責單位的不是」，令滿懷理想從事教育工作的人始料不及甚感心痛，更反問「難道教育界就只有不稱職的教師和校長嗎？」教育工作者工作致身體欠佳，犧牲與家人朋友相處時間，「難道就只是為求三餐一宿和玩弄辦公室政治嗎？」聯署人稱，校長希望扮演好教育領導的角色，教師則希望盡責地教育下一代，但遺憾未有看見教育團體帶領向前走，「反而看見的是一種聲討文化、怪罪文化、搏取掌聲的文化」，批評會造成教育界對立和分化，呼籲停止分化對立局面，為教育事業出力。